林奠任內完成廿三條立法

【政情】北京新指令 林鄭任內完成廿三條立法

【Now新聞台】主管港澳事務的副總理韓正日前讚揚林鄭月娥取締民族黨，雖無提及23條立法，但不說不代表不用做。

有知情人士向《政情》透露，中央研判過香港形勢，認為林鄭月娥應打鐵趁熱在本屆任期內完成23條的立法工作，據悉，林鄭亦已知道此任務。

林鄭任期還有三年多，有一派主張進取做法，趁現時立法會建制派有絕對優勢的形勢下，盡快啟動23條立法，並且在明年七月換屆前通過，以免下屆立法會換屆形勢有變，又失掉立法的最好機會。

即使今明兩年有兩場大型選舉，包括區選和立法會大選，有關方面評估過最壞情況，只會令建制派在立法會選舉中失去兩個議席，笑言建制派為促成憲制責任，建制派「輸得起」。

不過，有人亦主張安全為上，建議待兩個大選完結後，即明年十月才展開立法。不過屆時林鄭月娥任期只剩下一年多，時間更緊迫，稍有差池又失「良機」。

究竟在立法會選舉前抑或後啟動23條立法，據聞目前仍未有最終答案，但有人認為最近中央公開要求特區政府就取締民族黨提交報告，反映劇本已啟動。

23條只需立法會過半數支持，政府立法從來不欠票，只欠時機。而在處理立法內容上，有建議可分階段進行，先處理叛國、分裂國家及煽動叛亂罪行，竊取國家機密等會下一步處理以減低爭議，但具體做法至今未有定案。

政界早料林鄭任內不能迴避23條立法，只是要在今屆任內完成，可謂難度升級。消息形容這是北京給林鄭爭取連任的試煉，事不避難不能只是口號。

old new 2019/3/7

old.news.pull

勇武手足唔洗你地同佢講多謝阿

現家咁嘅情況同無立廿三條一樣
捉你就捉你

Btw2019年，拉